致香港人...

作為九十後既我想講...
十年前，我哋仲係小朋友，處於天真爛漫，擁有童真嘅年紀，係最純潔嘅階段！
大家都充滿夢想，對世界充滿希冀，更會係我的志願中寫上各種職業，包括[警察]，還會留下為市民服務嘅字句！
但當我哋慢慢長大，大家都發現社會跟本唔係咁，現實會侵蝕夢想，系香港講夢想變得愈來愈奢侈！大人會同你講夢想唔可以當飯食.

我哋呢一代嘅年輕人出世於大時代中！
九七前出世是英治時期，九七後出世已經回歸中國！當我哋懂得分辨是非嘅時候，香港已經變咗！變到好差，社會問題非常嚴重，由以前引以為傲嘅房屋政策，教育體制，法治精神，到現在提倡五十年不變嘅一國兩制都一步一步被侵蝕被變得界線蒙糊，更被指認為係歷史性文件！

而我哋每日就透過電視望住班建制派賣港，就連全民退休保障制度都反對落實！英治時期嘅一九八九年六月四日，當時大部分立法會議員都開腔指責中央政府做法，回歸後，有幾多個建制派逃避討論六四事件？就連承認講過都唔敢！個個淨係識攞著數，淨係識顧自己嘅收成期！成日係各大媒體上映'今天的我打倒昨日的我'
我地並唔系肓，唔系無受過教育，我地識分辨對與錯！

十年前，我哋可能細個，唔知香港發生咩事，而我哋嘅上一代可能因為種種原因無為我哋呢班[將來]發聲同爭取！
久而久之香港堆積咗好多問題，而呢種種嘅後果最後落入咗我地身上。
我哋好多九十後都好努力為生活而工作，而唔係大人口中唔捱得苦！樓價瘋狂，人工追唔到通漲，就連租樓都佔三分一人工，試問係咁既情況下，有幾多年輕人覺得絕望？有幾多畢業生因此放棄夢想？
上述大部分香港人都選擇忍...
但今次逃犯修訂條例，大家係唔係又選擇忍？

100萬人上街林鄭政府無視，警方定性事件為暴動，話市民暴徒，瞄頭開槍，'懷疑'5人觸犯暴動罪使用了150枚催淚彈！警察無委任證執法，制服亦無寫上警員編號，可能無法追究！

200萬人上街林鄭政府'兩日後'向市民道歉，整個記者完全毫無歉意，一貫目中無人嘅態度！林鄭就好似身處係平衡時空，從來無理解或無回應過市民嘅訴求，暫緩唔系撤回，永遠都唔系！大家要記得送中條例已經成功一讀，她朝一日林鄭唔再暫緩，恢復議案，就會直接進行二讀！如果建制左報不斷放風話暫緩等於撤回，跟本係大話，如果真系意思相等，林鄭就唔會到今時今日都仲講暫緩而唔係撤回，當中包含左幾多言語藝術，無人會知，因為政府最叻係搬龍門，彈出彈入，誠信破產！若果我地相信政府，真真正正愧對金鐘烈士，所以無輪九十後，零零後定其他年代香港人千其唔好淡忘事件，吾好失去希望，吾好比政府分化！
作為九十後既我...
我唔想我哋嘅將來連發聲嘅權利都失去...
下一代要好好保護...

致上一代支持送中條例人士
梁天琦係電影「地厚天高」到講過
「我們的上一代就是為了逃避共產黨才來了香港，在這裡安居置業，不要將我們下一代交到共產黨魔掌手上。」
你哋曾經都唔信任共產黨
為何今天要下一代相信？
到今時今日你哋可以繼續選擇沉默
但不能阻止我們為將來爭取
因為我哋做緊你哋唔敢做既事！
我哋亦希望對受影響嘅人致歉
我哋無辦法做鴕鳥
視而不見 聽而不聞
我哋唯有遊行示威，作出不合作運動
換來政府關注，世界嘅支持

推

push